# French version 🇫🇷

01/03/2018

Le document [20180301-theintercept__fornsat_technologies_nsa.pdf](../files/20180301-theintercept__fornsat_technologies_nsa.pdf), nous apprend quels outils utilise la NSA pour traiter les données des satellites *INMARSAT*.


- Pour rappel, INMARSAT est une société qui construit des satellites et qui propose de la téléphonie par satellite. 
- **SEADIVER** : collecte et traite la voix, les fax et les données transmises sur les satellites *INMARSAT-III* à partir des sattelites étranger (**IOR** : **I**ndian **O**cean **R**egion, **AOR** : **A**tlantic **O**cean **R**egion, **POR** : **P**acific **O**cean **R**egion).
- **ZODIACARRAY** : un système qui vise **B**roadband **G**lobal **A**rea**N**etwork (**BGAN**), un service de VOIP avec des débits jusqu'à 492kbps, il est transmis sur les satellites *INMARSAT-IV*
- **CANYONDUST** : un système de localisation de terminaux mobiles qui calcul les géolocalisations dans sa région de couverture sur tous les systèmes *INMARSATM*, *mini-M*, *M4*, *B* et *C*. La région de couverture est définie comme une zone desservie par au moins deux satellites *INMARSAT*.

# English version 🇺🇸

03/01/2018

The document [20180301-theintercept__fornsat_technologies_nsa.pdf](../files/20180301-theintercept__fornsat_technologies_nsa.pdf), learn us which tools use the NSA to process data from *INMARSAT* satellites.

- As a reminder, INMARSAT is a company that builds satellites and offers satellite telephony.
- **SEADIVER**: collects and processes voice, fax and data transmitted on satellites *INMARSAT-III* from foreign satellites (**IOR**: **I**ndian **O**cean **R**egion, **AOR**: **A**tlantic **O**cean **R**egion, **POR**: **P**acific **O**cean **R**egion).
- **ZODIACARRAY**: a system that targets **B**roadband **G**lobal **A**rea **N**etwork (**BGAN**), a VOIP service with speeds up to 492 kbps, it is transmitted on *INMARSAT-IV* satellites
- **CANYONDUST**: a location system for mobile terminals that calculate geolocation in its coverage region on all *INMARSATM*, *mini-M*, *M4*, *B* and *C* systems. The coverage region is defined as an area served by at least two *INMARSAT* satellites.
